【上海暴雨】$166億中國最高樓變水舞間！上海中心大廈60樓漏到9樓全力搶修

//上海連日暴雨，耗資148億元人民幣（約166億港元）、落成僅4年的中國第一高樓「上海中心大廈」即時現形。近日，網上熱傳上海中心大廈竟出現漏水，甚至網民形容是「60樓漏到9樓」。大廈官方事後解釋因設備故障所致。//

全文

偉大既祖國搞成咁

中國製造

都唔夠起十條元朗行人天橋！咁平，抵你漏水！

又一城咪又係咁

笑什麼，遲早香港一樣

2007年，時任中共上海市委書記習近平在上海親自審定了上海中心大廈的設計方案，他亦十分重視大廈建設，多次到陸家嘴地區實地考察，親自研究陸家嘴地區規劃，推動相關工作，又要求把上海中心大廈建設成為綠色、智慧、人文的國際一流精品工程。

我在必不成功

百年一遇，走水設計，以防大樓儲存雨水增加負重

啱啦， 荷里活拍完火劫嘅劇， 現實就水劫
多難興邦好事黎

by design係咁, 十年壽命到左砍掉重建又係滿滿的GDP

功成不必在習

嗰棟嘢夾埋側邊兩棟係陸家嘴地標嚟
好天個陣真係好靚架

落雨就

冇冧表示幢野已經係質量過硬
要感恩
btw支語真係好撚惡用

支那品質不感意外

呢棟野本身都係得個殼
好多樓層嘅空間都嘥咗，得中間係用到

而且租好貴，空置率好高，一入夜就見到好多層冇燈

一睇張圖則笑撚左
實用到呢

Btw巴打個名

咩設計

上海居民居海上

Hi巴打
之前全球疫情post應該見過我

風水野黎咁先聚財，你班連登仔識條鐵咩

水為財，上海發大財

中國4樓上 八樓下啲樓最貴

推

有片

推 抗爭Mind Map #馬格尼茨基人權法 #香港自治法案 #取回強積金 BNO「5+1」 #一國兩制已死

d裝修好撚老土

巴打幅圖係中間d 𨋢嘈位黎
咁大幢樓咁多人, service 咁多層當然唔會得10部𨋢啦
有d 高層仲要轉𨋢
送貨+倒垃圾專用

有d 特別層數寫字樓仲有專𨋢添

側邊果d 空間係未有間隔
方便租户自己改裝/ open office
唔係唔用得

長江中心
李超人返上頂樓寫字樓架𨋢都唔會層層停啦

點解可以咁核突，唔係甲級寫字樓嚟？

睇完張則其實唔係好明實際係點
而家明哂
啲裝修仲要公屋級

浸到咁都唔跳制 唔會電死哂啲人咩

連啲電都係假嘅

係喎自膠
不過呢度都話佢一層嘥咗50%位

Yo this is made in China

未見過又一城痾尿咩？
大驚小怪

咁既形狀 真係玩撚死人

上海幾時會變海上

設備故障...

合和中心包個殼咁咋？

講真甲級商廈睇配套多過實用既
不過好明顯最基本漏水已經可以收得皮

上海咁先進點會咁 你呃我唔到！

合和仲唔實用過呢個則

長江中心明顯實用好多

側邊d 空間係用黎做空中花園，唔係層層都有，好似隔五至十層先有。
Discovery定national geographic 有介紹過成棟。

加速加速加速

深圳平安中心呢

仲討論過back number 一陣

已置頂

真係上海灘

改吓水牌就攪掂啦：

海上中心！！！

係咪得中國·香港有室內水舞間睇

屌有八層無漏水算係咁喇嘛

又一城平台直漏
佢「60樓漏到9樓」

不過我覺得誇張咗
雨水點穿50層啊,落王水咩

十年

萬年一遇冇計

香港淨係幾個涼亭都成千萬

大驚小怪
我覺得好正常

共產黨出品

Push

第二個威尼斯

166億咁平

好快生銹 之後冧樓
重建 gdp又升

以前公司租上海office睇過價錢 其實租唔算貴
隔離ifc wfc 租貴好多

香港工程界真係無得輸

佢張夜景圖又幾靚
一半黑一半光
係咪原意就係想咁樣
不過上光下黑型啲
建議佢地而家改租
要由上移下咁出租

香港乾收銀有份做設計

仍然是甘偉大

香港用十七億起條行人天橋

點解會滲到咁

即係起碼最頂幾層要水浸先得
成個水塔咁 先谷到落去

拆左起過啦

國安總部呢？

咁都無倒塌證明用料十足, 明明好值得稱讚

笑什麼.... 已經一樣，有隧道你睇

not that bad.
Penthouse survived.
But don't ask about the rest of building!

又或者係每層之間都出問題
所以層層漏

上海大樓
海上大樓

好似上個月先有座樓冇地基訓底左
都係上海

燒農左個頭咁

工程都玩planned obsolescence
支那係走在世界尖端 你識條春咩

7.11-12 初選 朝9晚9
多你一票好撚多
支持本土抗爭派
票站地點(持續更新)：

【請廣傳】7.11-12 初選懶人包

水為財 樓主唔識野

第日啲橋大力啲都爛

圓形係用得

室內水舞間
天花板係咁漏水

最新設計

Why Shanghai Tower Fails

J hotel unter construction

上海 中國金融中心 最高棟樓漏水

寫字樓級數同人民文化級數又唔同嘅

嗰流線型設計原來係咁用